【疫情焦點】防暴飯敍集團4人現病徵 海通高層康復出院（附本港患者關係圖、群組分析）

本港今日（21日）未有新增確診個案，仍然維持68宗以及1宗初步確診。而昨日確診的防暴警員，在今日的衞生署記者會上，與該警員同出席宴會的59人，其中有4人出現病徵。而《南華早報》指，香港仔警署的一名女警，亦因為肺部有花而要接受武漢肺炎檢疫測試，而昨日確診的警員與另外59人的宴會中，有36名同屬香港仔警署。

《蘋果》製作了本港確診患者的關係圖，梳理病毒在本港的傳播模式（瀏覽按此 ），及有關本地確診個案的群組分析（瀏覽按此 ）。
至於昨日確診的的士司機，衞生防護中心傳染病處主任張竹君承認現時只能靠公開病人的車牌號碼作辨識，難以追蹤曾接載過的乘客，市民亦較難得知曾否乘搭該的士；衞生防護中心亦未有收到有關該的士的查詢。另外，第11宗個案亦即是海通證券投資部董事總經理鄧晞，今日已經康復出院，令目前出院數字增至6個。鄧早前懷疑是被由武漢來港的父母感染。

內地武漢肺炎疫情嚴峻，湖北省衞健委公佈，全省周四（20日）新增確診病例411宗，武漢市佔319宗。全省死亡個案增加115宗，武漢市佔99宗。值得留意的是，該省昨日公佈的數據因更改統計標準，以各市的「相差數」來計算，直接以各市新增確診個案數量，減去「核減」個案數量，得出全省確診人數為349，遠少於武漢市的615人，而鬧出大頭佛，在網上掀起一片罵潮。今日湖北省衞健委公佈的各省市情況中，已不見「核減量」。

相關新聞：【港古佬】亂搞「野味」惹禍上身 光復健康要識「發夢」

截至周五（21日）下午4時，湖北省累計確診病例62,662宗，其中武漢市45,346宗。全省新增出院個案1,451宗，累計11,870宗。在湖北更新疫情數字後，中國內地武漢肺炎累計的死亡個案增至2,239宗，確診增至75,571宗，治癒個案18,457宗。

至於現時停泊日本橫濱的鑽石公主號已累計65名港人確診，港府原定安排第二班包機昨晚接載港人回港，但因日方未能安排乘客落船而要取消。港府引述日方指，今日會完成所有檢疫程序，如乘客的檢測結果呈陰性便可下船，最快今晚6時便能坐包機回港，估計約有150人可登機。而30多名的緊密接觸者，由於有較高風險，當局會另外安排專屬包機接載回港。

唔理膊頭有冇花
最緊要個肺有花
惹埋仔女同阿媽
三萬警畜死全家

點解海通條友死唔去

黑警死全家

死完爸爸死媽媽

死完男家死女家

全家死晒跨啦啦

我地呼籲響警局既飯聚份子立即出黎自首，我地會將你立即拘捕隔離

海通高層黨妓

防暴飯敍集團